THE世界大學排名 城大「國際視野」全球第一

吾城 WOOOOO 連城一線！

【明報專訊】《泰晤士高等教育》（THE）公布2019年世界大學排名，英國牛津大學繼續蟬聯首位，次位是劍橋大學。榜內本港6所大學中，除科大排名下跌外，其餘皆上升或不變，當中排名最高的香港大學升4名，排36位；城大雖排110位，但其「國際視野」評分為全球第一。內地清華大學擊敗新加坡國立大學成為亞洲第一，位列世界第22。

清華排22 亞洲最佳

有關排名計算方法根據「學與教環境」（30%）、「研究量、收入和聲譽」（30%）、「研究影響」（30%）、「國際視野」（7.5%）和「知識轉移收入」（2.5%）。

港大升4位 香港之首

最新排名首兩位與去年一樣，加州理工學院則由第3位跌至第5。本港大學方面，港大排名繼續最高（見表），科大（46）和中大（55）皆在百名內，其中科大排名跌兩位。科大表示排名升跌受不同因素影響，會視之為參考，了解自己及其他大學表現，掌握需要完善之處。

城大和理大排百名外，城大雖位列110，但在「國際員工和學生比例」、「國際合著」表現名列前茅，「國際視野」被評全球第一。翻查資料，城大2017/18學年總學生人數約1.4萬，其中1545人來自內地，695人來自亞洲及其他地區。

城大理大排百名外

城大表示，配合大學發展策略，城大積極延攬全球優秀學者、推動國際研究合作及學生交流。浸大則維持去年排名（401至500）。

內地方面，清華大學超越新加坡國立大學成為亞洲第一，是自2011年按該計分機制後首次有中國院校獲此排名；北京大學則下降4位，跌至第31。

唔記得post埋圖

pound of 吾城

吾城又贏 收盡non local

當一堆人想讀大學讀唔到既時候

收咁撚多大陸狗

又搞港獨，支那生當「國際」

Sir yes

讀大學時有教授同我講, 呢類國際排名機構為咗掠亞洲人水, 會故意推高亞洲大學排名

我城咩都唔多,係錢多

點掠水法

核子工程已經係例子
核融合發電 核彈
世界陷入末日 可以活到最後

因為香港學生廢，所以香港大學去收外國學生

ok

幾時都話城大世界第一

屌你老母閪香港納稅人交稅支助大學教大陸狗
因為香港學生廢

講個笑話俾大家聽 浸大

垃圾排名分裂國家 唔可信

垃圾得過你？

老老實實大家都有份交税養大學

然後人地14000學生，成2000個外地人
其中唔知幾多人會留港搵食，唔知幾多人遲下拎身份證
同香港人爭樓爭工作爭資源

合唔合理你話喇
覺得笑人讀唔成書重要過大是大非，我都吹你唔漲既

吾城

含大呢

呢個年代連8大都入唔到真係垃圾都不如